新手寫故《假如我再重新一次遇見你 你會再愛上我嗎？》

《假如我再重新一次遇見你 你會再愛上我嗎？》

序章

唔知大家相唔相信呢個世界係有平行宇宙？

平行宇宙，又叫多重宇宙論（multiverse 或 meta-universe），或者叫多元宇宙論，講既係一種在物理學裏尚未證實的假說，啫係除咗我地身處緊既宇宙之外，好可能重存在其他既宇宙，而呢啲宇宙是宇宙可能狀態嘅一種反應，唔同宇宙可能其基本物理反應同我地所認知嘅宇宙相同，亦可能唔同。而多重宇宙這個名係由美國哲學家同心理學家威廉·詹姆士喺1895年提出嘅。

「啫係話，好似有好多間房咁，而你係喺入面嘅嗰條撚屌，而其實唔同嘅房入面都有一條可能同你一樣樣或者唔同樣既撚屌，而佢做既野可能會同你一樣或者唔同。」

我心諗，呢條撚屌知唔知自己up緊啲乜，講野一舊舊咁，小學都未畢業學人出片。

「Nigga question mark?」

坐喺我隔離玩手機嘅Peter望一望我「你唔明咩？」屌唔好玩啦，呢啲點會明阿「啫係有好多個你，而佢地都靚仔過你或都同你一樣柒。」

「唉含撚啦你。」

對於一個標準既香港人尼講，應該係話一個標準既現代人類尼講，同佢講有平行宇宙又或者有外星人，佢地只會笑你on9。因為人類都以為自己已經清楚曬所有既知識，對於一啲超出佢地思想同常識又或者腦袋無法接受嘅事物，人類會選擇否定。而當社會上大部分都係呢種人嘅時候，就會更容易睇得出人類既自大同無知而同時令到社會上既思想變得守舊。

而我亦係其中嘅一份子。

「你估係睇戲咩，家教咩，白蘭啊？」重記得初中嗰陣睇過一套動漫，有一段係講個boss係可以獲得唔同平行宇宙既知識。

「屌你死毒撚！」比一個沉迷手機game嘅人同我話我毒撚真係一個侮辱。

大家睇到呢度係咪會諗「呢條友Gordon Ramsay尼架？啲粗口多到呢，好似講少一句會死咁。」咁一般嘅青少年都係咁溝通架啦，互屌下先會熟㗎嘛，我講嘅係言語上。

講咗咁耐都未自我介紹添，我叫阿俊。首先大家收返嗰句「邊撚度俊」先，年中識人都會聽到幾十次，真係要多謝28座大王啦。

「仆街！夠鐘上堂啦！你食完未阿？」

「等陣啦！就贏啦屌！等我推埋座塔先啦！」

「阿Peter哥，今日科social behaviour貼士堂阿，我唔想retake阿大佬」無錯，我重係一個學生，係一個IVE仔，而Peter係同我同科嘅同學。

「鬼叫你平時唔温書咩。」坐隔離嘅女班長無啦啦喺度嘰嘰噶噶。「所以宜加咪想阿Peter哥快撚啲食埋佢碟飯，然後返去聽貼士温書囉！」

Peter一路塞啲飯入口一路講嘢然後噴曬啲飯落我度，之後我地就9沖咗返學校。

「急咩阿，温兩個鐘頭咩都夠啦。」

Peter就係嗰啲温兩個鐘好似人地温咗兩個星期咁嘅人，簡直係癲佬尼。而我，温兩個星期都好似淨係温得兩分鐘咁，真係學許文彪講「呢世界公平咩？」

公平，呢兩個字其實由呢個世界一開始就已經唔存在，到人類出現咗亦無出現過「公平」。基因係由父母遺傳，而亦決定一個人既一切已經造成咗人同人之間根本上既差異。社會雖然係由人民組成，但社會嘅決定權高從來都喺班高官手上。當人民為自由而佔中，政府會話「呢個係一個犯罪嘅行為」。當一位高官僭建，政府會話「我地應該有包容既心態」。所以，公平從來都係一樣呃小朋友嘅嘢，而經過咗咁多年嘅愚民政策之後，人民亦都慢慢變成唔會為公平公義而發聲，對政治視而不見、聽而不聞。

「你咁有志氣，你去改變呢個香港囉！」

老實講，我唔係啲咩有志氣嘅人，無諗過要改變香港呢啲嘢，因為我從來都係一個失敗嘅人。我最勇敢都只中學係沖咗入校長室，叫佢比我地學生罷課。而最後佢係有批准，比咗一個課室我地罷課，重要寫咩家長信要家長簽名，所以又係失敗收場。

而我喺度諗呢啲嘢嘅時候，我又好成功咁浪費咗兩個鐘「好啦。貼士就講完啦，大家記得温書啦！」Elaine好有心咁提我地。佢係我科教得最好亦最nice既Miss，雖然佢有啲on9。

「阿俊，返去記得温書啦。」女班長嘅作用就係提我温書，聽我呻同埋捉我啲柒野。「你個標題打錯字喎。」無錯，本身我係連標題都打錯，而我亦係一個咁柒嘅人。

「唉！sem break都要温書。」

IVE就係一間咁仆街嘅學校，專揀啲聖誕除夕正日後一日考試，而通常你就要喺揀到底係今晚通頂温定係凌晨玩完返尼再通頂温書。所以話，古有趙高迫鳩人指鹿為馬，今有IVE迫鳩人温書倒數。

而呢個sem break，亦都係一切嘢既開始。

第一章：她

「喂 聖誕有咩搞阿？ 下午 03:49」

「可以有咩搞呀peter哥，同你圍圈打飛機囉 下午03:50」問一個無囡囡既人聖誕有咩搞就好似問一個港女戴咩cup既bra咁，都無點戴姐!

「不如搞班會活動呀！ 下午 03:50」我應該大概知Peter哥想點啦。「咁可以同啲同學聚下嘛... 下午03:50」

「想同Mandy聚下咋嘛？ 下午03:52」

「你又知既俊爺(啜啜心心樣) 下午03:53」「咁要麻煩你啦 bb俊(心心眼) 下午03:53」

Mandy係我地班既女神，唔係平時成日喺instagram見到嗰啲大波雞，係真係成身都好有氣質嗰種女神，所以Peter呢啲毒撚type鍾意佢都好正常既。「姐係要我做搞手啦 正撚樣！ 下午03:55」

就係咁，我就被逼做咗搞手啦。

「大家sem break得唔得閒 話曬都last year不如搞返次活動聚下(笑喊樣) 下午04:00」
我就喺班group打咗句。

「不如去屯門啲沙灘嗰頭燒野食？(笑喊樣)好似都近大家 下午04:00」

「屯門燒既第一個贊成！ 下午04:03」

「好呀！去呀！ 下午04:04」

就喺我心諗仆街無人出聲既時候，竟然有人覆我，我實在太感動啦。多謝你呀！同學A同埋同學B。

「第二個贊成(舉手樣) 下午04:05」

係佢！佢都去呀